{"title": ["Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " "], "cont": ["Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t"], "author": ["admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova"]}
{"title": ["Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " "], "cont": ["Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t"], "author": ["admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova"]}
{"title": ["Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " "], "cont": ["Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t"], "author": ["admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova"]}
{"title": ["Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " "], "cont": ["Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t"], "author": ["admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova"]}
{"title": ["Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " ", "Oficina de Software Libre de la Universidad de Granada", "Skip to Content \u2193", "Home", "Migrando a Octave en la universidad espa\u00f1ola", "2 comments", "CRUE-TIC", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Granada Perl Workshop", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "El D\u00eda Mundial del Medio Ambiente y la Osl.", "1 comment", "Asamblea General de Naciones Unidas", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Eventos", "Software Libre", "Oferta formativa fin de curso 2014.", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Campus infantil", "Cursos", "Formaci\u00f3n", "Software Libre", "Pr\u00f3xima instalaci\u00f3n aulas de ccpolsoc", "No comments yet", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", " ", "Aplicaciones", "Distribuciones", "hardware", "Mundo Libre", "proyectos", "Software Libre", "Suscribir", "Administrivia", "Concursos", "Concurso Universitario de Software Libre", "Cronica", "Eventos", "Caf\u00e9 con", "Hackathon", "Presentaciones", "Formaci\u00f3n", "Campus infantil", "Cursos", "PAS", "Talleres", "Webinar", "Google Summer of Code", "hardware", "howtos", "Escuela TIC 2.0", "lecturas", "medios", "Multimedia", "Mundo Libre", "congresos", "opendata", "proyectos", "reflexiones", "scratch", "Servicios", "Software Libre", "Aplicaciones", "software-liberado", "Distribuciones", "Donaci\u00f3n de equipos", "imprescindibles firefox", "Juegos", "Tipos de letra", "Uncategorized", "Webs", "Calendario de Eventos", "Gracoas, Manuel. Ya lo hemos", "Te enviamos un email a", "Hola\r\n\r\nEl enlace del grupo est\u00e1", "Represento a una Entidad p\u00fablica", "Simplemente inscribirlo en el formulario.", "CityWiki en la ETSAG", "Fundaci\u00f3n I+D del Software Libre", "GCubo", "JAB comics", "Oficina de Software Libre de la Universidad de C\u00e1diz", "Universidad de Granada", "Grupo de usuarios de LaTeX en la UGR", "Grupo de usuarios de R en la UGR", "Lista de correo de software libre en la UGR", "Licencia de documentaci\u00f3n libre GNU", "Free Software Foundation", "PrimePress", "Ravi Varma", " "], "cont": ["Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Hace ya alg\u00fan tiempo y visto los precios crecientes y las dependencias que crea el uso de cierto software privativo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico, en la ", ". Se dejaron de pagar las actualizaciones del arriba (no) mencionado software y se instal\u00f3 ", " en todas las aulas.", "\nAhora, la comisi\u00f3n de relaci\u00f3n con proveedores de la ", " ha decidido ayudar a migrar a todas las universidades a Octave u otro software de c\u00e1lculo cient\u00edfico y por ello hemos ", ", a partir del grupo ya existente en la UGR. En principio, en este grupo trataremos de auto-ayudarnos a crear material nuevo basado en Octave o adaptar el existente, coleccionando recursos y resolviendo dudas. Si est\u00e1s interesado, no tienes m\u00e1s que inscribirte, el grupo est\u00e1 abierto a todo el mundo. ", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ya iba siendo hora de tener un Perl Workshop en Granada.", "El pr\u00f3ximo 27 de junio se celebrar\u00e1 en la ", " de la ", " el ", ".", "En este workshop se desarrollar\u00e1n conferencias sobre el lenguaje de programaci\u00f3n Perl de entre media y una hora de duraci\u00f3n, y ya est\u00e1 el plazo abierto, tanto para la inscripci\u00f3n como para el envi\u00f3 de trabajos, por medio de esta ", ".", "El plazo para el env\u00edo de ponencias termina el pr\u00f3ximo d\u00eda 12 de junio.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "El ", " es uno de los principales veh\u00edculos que las Naciones Unidas utilizan para fomentar la sensibilizaci\u00f3n mundial sobre el medio ambiente y promover la atenci\u00f3n y acci\u00f3n pol\u00edtica al respecto.", "Se celebra el 5 de junio de cada a\u00f1o\u00a0 desde 1973 y fue establecido por la ", ", en su Resoluci\u00f3n (XXVII) del 15 de diciembre de 1972.", "Hoy lo celebramos en la ", "\u00a0 y en especial con la XI Campa\u00f1a \u201d Ordenadores Libres con Software Libre\u201d de reciclaje y donaci\u00f3n de equipos, que cuenta con el apoyo del resto de la\u00a0", ", especialmente el\u00a0", ",\u00a0", "\u00a0y la\u00a0", "\u00a0de la ", ".", "Animamos a todo el mundo a que recicle sus equipos inform\u00e1ticos y les den, una nueva vida, con software libre.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Te recordamos los cursos y actividades para el final de curso de 2014:", "Del 30 de Junio de 2014 al 04 de Julio de 2014", ".", "Del 2 de junio al 18 de julio del 2014.", ".", "Del 9 de junio al 11 de julio de 2014.", "Del 23 de junio al 4 de julio.", "Del 07 de Julio de 2014 al 11 de Julio de 2014.", "\n", "Del 30 de junio al 11 de julio.", "\n", "\nDel 7 de julio al 18 de julio.", "\u00a0", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t", "Ayer por la ma\u00f1ana estuvimos en la ", " para realizar una prueba sobre la pr\u00f3xima instalaci\u00f3n de una nueva distribuci\u00f3n con software libre en los PC de varias aulas.", "Con grata sorpresa, comprobamos que los equipos van de lujo y est\u00e1n muy limpitos y bien conservados, a parte de llevar un hardware compuesto por una placa ASRock con doble n\u00facleo a 3.00 Ghz, 2 GB de RAM y una gr\u00e1fica Nvidia versi\u00f3n \u201caceptable\u201d.", "\nDespu\u00e9s de lo visto y ya que todas las aulas llevan id\u00e9ntico hardware en los PC, nos hemos decidido a instalar ", ", con Unity y Gnome classic, aunque esto se podr\u00e1 cambiar a gusto del consumidor en el inicio de sesi\u00f3n. Se dejara instalado el escritorio cl\u00e1sico por si necesitan m\u00e1s recursos para otros menesteres, que ya sabemos lo que consume Unity.", "La clonaci\u00f3n de todos los discos duros se realizar\u00e1 in situ, a partir del d\u00eda 12 de junio y sobre las 12:00 de la ma\u00f1ana, que es cuando los estudiantes salen de clase despu\u00e9s de realizar ex\u00e1menes.", "Est\u00e1 instalaci\u00f3n va a quedar fenomenal. Los profesores que utilicen los ordenadores con Ubuntu 14:04 totalmente actualizado, configurado y optimizado by Manu, no van a querer utilizar ni Windows ni Macintosh\u2026 Uno por ser un virus en constante crecimiento-saca cuartos y el otro por tener un dise\u00f1o y hardware \u201calgo decente\u201d pero por el cual te cobran un past\u00f3n nada m\u00e1s mirarlo.", "Esperamos que actuaciones como est\u00e1 corran como la p\u00f3lvora, ya sea por el boca a boca o las redes sociales, etc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ", "El profesorado y alumnado quedar\u00e1n sorprendidos con esta nueva instalaci\u00f3n y que conste que yo no soy de los de vender la piel del oso antes de cazarlo, pero en los dos a\u00f1os que llevo con el reciclaje de equipos en la OSL, doy fe que la mayor\u00eda del material reciclado y retirado en las distintas facultades nos llega en condiciones muy deterioradas. Por esto mismo, despu\u00e9s de ver el excelente estado de conservaci\u00f3n de los PC y en el buen momento en el cual esta el desarrollo de la distribuci\u00f3n Ubuntu, me he ilusionado, que quer\u00e9is que os diga, m\u00e1s a\u00fan de poder dar un golpe de efecto reivindicando la utilizaci\u00f3n de Software Libre en el mundo Universitario y que se dejen ya de tanto tirar balones fuera a la hora de justificar la compra y adquisici\u00f3n de licencias y programas privativos. En serio, despu\u00e9s de ver el Guadalinex v7 que llevan instalados y lo obsoleto de los programas, herramientas, navegadores, ect. Esto va a ser como estrenar zapatos nuevos el d\u00eda de la Palma en Semana Santa ", " ", "Estar\u00eda bien que se aclaren con la eterna ", " y llegar\u00e1 un d\u00eda a liberarse como stable, pero con el tiempo que llevan con ella creo que, por desgracia para todos los usuarios de Software Libre, va para largo.", "En fin, ahora despacito y buena letra.", "\r\n\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t"], "author": ["admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova", "admin", "Pablo Hinojosa", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Renato Luis Ramirez Rivero", "Makova"]}
